[
  {
    "name": "Financiación",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Puedes descartar esta carta en lugar de obtener el Estado Deuda o para descartar el Estado Deuda",
    "reckoning": "Si estás en una casilla de Ciudad, puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "No va más",
    "id": 1
  },
  {
    "name": "Financiación",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Puedes descartar esta carta en lugar de obtener el Estado Deuda o para descartar el Estado Deuda",
    "reckoning": "Si estás en una casilla de Ciudad, puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Subasta Misteriosa",
    "id": 2
  },
  {
    "name": "Financiación",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Puedes descartar esta carta en lugar de obtener el Estado Deuda o para descartar el Estado Deuda",
    "reckoning": "Si estás en una casilla de Ciudad, puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Pago",
    "id": 3
  },
  {
    "name": "Financiación",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Puedes descartar esta carta en lugar de obtener el Estado Deuda o para descartar el Estado Deuda",
    "reckoning": "Si estás en una casilla de Ciudad, puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Sicario a sueldo",
    "id": 4
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Recaudación",
    "id": 5
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Por encima de las riquezas",
    "id": 6
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Sirviente reticente",
    "id": 7
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Sicarios",
    "id": 8
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Autoridades locales",
    "id": 9
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Cobrador",
    "id": 10
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Deuda transferida",
    "id": 11
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Deuda con los gules",
    "id": 12
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Precio por tu cabeza",
    "id": 13
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Un desafortunado accidente",
    "id": 14
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Comida envenenada",
    "id": 15
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Hacer un trato",
    "id": 16
  },
  {
    "name": "Acuerdo",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "er",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence> - 1. Si superas la prueba, puedes gastar 2 pistas para descartar esta carta",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1 ó 2, ha llegado el momento de que cumplas tu parte; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Transacciones siniestras",
    "id": 17
  },
  {
    "name": "Acuerdo",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "er",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence> - 1. Si superas la prueba, puedes gastar 2 pistas para descartar esta carta",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1 ó 2, ha llegado el momento de que cumplas tu parte; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Trato roto",
    "id": 18
  },
  {
    "name": "Acuerdo",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "er",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence> - 1. Si superas la prueba, puedes gastar 2 pistas para descartar esta carta",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1 ó 2, ha llegado el momento de que cumplas tu parte; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Contrato oscuro",
    "id": 19
  },
  {
    "name": "Acuerdo",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "er",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence> - 1. Si superas la prueba, puedes gastar 2 pistas para descartar esta carta",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1 ó 2, ha llegado el momento de que cumplas tu parte; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Consciencia fragmentada",
    "id": 20
  },
  {
    "name": "Promesa de poder",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Puedes descartar esta carta para volver a tirar cualquier cantidad de dados al resolver una prueba",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 6, tu paciencia por fin se ve recompensada; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Destierro mayor",
    "id": 21
  },
  {
    "name": "Promesa de poder",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Puedes descartar esta carta para volver a tirar cualquier cantidad de dados al resolver una prueba",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 6, tu paciencia por fin se ve recompensada; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Potencial despertado",
    "id": 22
  },
  {
    "name": "Promesa de poder",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Puedes descartar esta carta para volver a tirar cualquier cantidad de dados al resolver una prueba",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 6, tu paciencia por fin se ve recompensada; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Solidificar la barrera",
    "id": 23
  },
  {
    "name": "Promesa de poder",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Puedes descartar esta carta para volver a tirar cualquier cantidad de dados al resolver una prueba",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 6, tu paciencia por fin se ve recompensada; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Apoyo de la orden",
    "id": 24
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Pacto con Eibon",
    "id": 25
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "er",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Encuentro de pesadilla",
    "id": 26
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Todo está perdido",
    "id": 27
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Pacto con el Hombre de Negro",
    "id": 28
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Uno del millar",
    "id": 29
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Pacto con Yog-Sothoth",
    "id": 30
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Juramento inquebrantable",
    "id": 31
  },
  {
    "name": "Aflicción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Cuando obtengas esta carta descarta 1 Apoyo Aliado",
    "reckoning": "Los aliados de los que te rodeas actúan de forma errática y sin motivo. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Mirada demoníaca",
    "id": 32
  },
  {
    "name": "Aflicción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Cuando obtengas esta carta descarta 1 Apoyo Aliado",
    "reckoning": "Los aliados de los que te rodeas actúan de forma errática y sin motivo. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Destrucción indiscriminada",
    "id": 33
  },
  {
    "name": "Aflicción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Cuando obtengas esta carta descarta 1 Apoyo Aliado",
    "reckoning": "Los aliados de los que te rodeas actúan de forma errática y sin motivo. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Brote psicótico",
    "id": 34
  },
  {
    "name": "Aflicción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Cuando obtengas esta carta descarta 1 Apoyo Aliado",
    "reckoning": "Los aliados de los que te rodeas actúan de forma errática y sin motivo. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Codicia obsesiva",
    "id": 35
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Justicia kármica",
    "id": 36
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Hambre animal",
    "id": 37
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Pinta de Innsmouth",
    "id": 38
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Atormentado",
    "id": 39
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Inestabilidad cósmica",
    "id": 40
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Mancillado",
    "id": 41
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Maldición de la serpiente",
    "id": 42
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Una oscura traición",
    "id": 43
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "El Signo Amarillo",
    "id": 44
  },
  {
    "name": "Justa ira",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una acción de concentrarse o una acción de descansar, obten 1 ficha de Concentración o recupera 1 punto de cordura",
    "reckoning": "Puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Rescate osado",
    "id": 45
  },
  {
    "name": "Justa ira",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una acción de concentrarse o una acción de descansar, obten 1 ficha de Concentración o recupera 1 punto de cordura",
    "reckoning": "Puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Pasar a la ofensiva",
    "id": 46
  },
  {
    "name": "Justa ira",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una acción de concentrarse o una acción de descansar, obten 1 ficha de Concentración o recupera 1 punto de cordura",
    "reckoning": "Puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Alianza con el Crepúsculo de Plata",
    "id": 47
  },
  {
    "name": "Justa ira",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una acción de concentrarse o una acción de descansar, obten 1 ficha de Concentración o recupera 1 punto de cordura",
    "reckoning": "Puedes darle la vuelta a esta carta",
    "back": "Lo que no nos mata",
    "id": 48
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Visiones de Hipnos",
    "id": 49
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Suerte bendecida",
    "id": 50
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Favorecido",
    "id": 51
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Amado por Bast",
    "id": 52
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Bendición de Nodess",
    "id": 53
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Talento bendecido",
    "id": 54
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Ungido",
    "id": 55
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Luz de Kthanid",
    "id": 56
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Leyendas de las estrellas",
    "id": 57
  },
  {
    "name": "Destreza de lucha",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Al resolver un Encuentro de Combate, puedes obtner +3 <strength> durante ese encuentro. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.",
    "number": 1,
    "id": 58
  },
  {
    "name": "Destreza de lucha",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Al resolver un Encuentro de Combate, puedes obtner +3 <strength> durante ese encuentro. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.",
    "number": 2,
    "id": 59
  },
  {
    "name": "Estudioso",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Acción: Realiza una prueba de <will> -1. Si la superas, mejora 1 habilidad de tu elección. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 1,
    "id": 60
  },
  {
    "name": "Estudioso",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Acción: Realiza una prueba de <will> -1. Si la superas, mejora 1 habilidad de tu elección. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 2,
    "id": 61
  },
  {
    "name": "Artimañas",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Acción: Realiza una prueba de <observation> +2. Si la superas, puedes obtner 1 Apoyo Objeto o Baratija de la reserva que tenga un valor igual o menor a tu resultado de la prueba. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 1,
    "id": 62
  },
  {
    "name": "Artimañas",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Acción: Realiza una prueba de <observation> +2. Si la superas, puedes obtner 1 Apoyo Objeto o Baratija de la reserva que tenga un valor igual o menor a tu resultado de la prueba. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 2,
    "id": 63
  },
  {
    "name": "Obstinado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Cordura, puedes realizar una prueba de <will>. Si la superas, prevén la pérdida de hasta 2 puntos de Cordura. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 1,
    "id": 64
  },
  {
    "name": "Obstinado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Cordura, puedes realizar una prueba de <will>. Si la superas, prevén la pérdida de hasta 2 puntos de Cordura. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 2,
    "id": 65
  },
  {
    "name": "Escurridizo",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Durante la fase de Encuentros, puedes realizar una prueba de <observation>. Si la superas, puedes elegir un encuentro como si no hubiese un monstruo en tu casilla. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 1,
    "id": 66
  },
  {
    "name": "Escurridizo",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Durante la fase de Encuentros, puedes realizar una prueba de <observation>. Si la superas, puedes elegir un encuentro como si no hubiese un monstruo en tu casilla. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 2,
    "id": 67
  },
  {
    "name": "Resistente",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Salud, puedes realizar una prueba de <strength>. Si la superas, prevén la perdida de hasta 2 puntos de Salud. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 1,
    "id": 68
  },
  {
    "name": "Resistente",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Salud, puedes realizar una prueba de <strength>. Si la superas, prevén la perdida de hasta 2 puntos de Salud. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 2,
    "id": 69
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Aparición escalofriante",
    "id": 70
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Shock térmico",
    "id": 71
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Ceguera helada",
    "id": 72
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Atrapado por el frío",
    "id": 73
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Congelamiento",
    "id": 74
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Helado hasta los huesos",
    "id": 75
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Prisionero del frío",
    "id": 76
  },
  {
    "name": "Hipotermia",
    "categories": [
      "exposure"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accuón de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas 4, 5 o 6, descarta esta carta. Si fueses a obtener otro Estado Hipotermia, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Entumecimiento",
    "id": 77
  },
  {
    "name": "Infección",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5, o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Lesiones e hinchazón",
    "id": 78
  },
  {
    "name": "Infección",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5, o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Shock séptico",
    "id": 79
  },
  {
    "name": "Infección",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5, o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Fiebre hemorrágica",
    "id": 80
  },
  {
    "name": "Infección",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5, o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Envenenamiento de la sangre",
    "id": 81
  },
  {
    "name": "Envenenado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud ni Cordura; dale la vuelta a esta carta",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Salud",
    "back": "Sueños febriles",
    "id": 82
  },
  {
    "name": "Envenenado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud ni Cordura; dale la vuelta a esta carta",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Salud",
    "back": "Enfermedad persistente",
    "id": 83
  },
  {
    "name": "Envenenado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud ni Cordura; dale la vuelta a esta carta",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Salud",
    "back": "Infección arcana",
    "id": 84
  },
  {
    "name": "Envenenado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Salud ni Cordura; dale la vuelta a esta carta",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Salud",
    "back": "Asistencia médica",
    "id": 85
  },
  {
    "name": "Perseguido",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Marcado por Yig",
    "id": 86
  },
  {
    "name": "Perseguido",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Bestias de caza",
    "id": 87
  },
  {
    "name": "Perseguido",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Horrores indescriptibles",
    "id": 88
  },
  {
    "name": "Perseguido",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Depredadores por todas partes",
    "id": 89
  },
  {
    "name": "Buscado por la ley",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "No puedes realizar acciones de adquirir Apoyos. Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Redada policial",
    "id": 90
  },
  {
    "name": "Buscado por la ley",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "No puedes realizar acciones de adquirir Apoyos. Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Muchedumbre airada",
    "id": 91
  },
  {
    "name": "Buscado por la ley",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "No puedes realizar acciones de adquirir Apoyos. Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Profugo",
    "id": 92
  },
  {
    "name": "Buscado por la ley",
    "categories": [
      "pursuit"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "soc",
    "front": "No puedes realizar acciones de adquirir Apoyos. Cuando realices una acción de viajar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <observation>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Registro",
    "id": 93
  },
  {
    "name": "Detenido",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "No puedes moverte ni realizar acciones que no sean la accion de esta carta. En lugar de resolver un encuentro, dale la vuelta a esta carta. Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "back": "Calabozo",
    "id": 94
  },
  {
    "name": "Detenido",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "No puedes moverte ni realizar acciones que no sean la accion de esta carta. En lugar de resolver un encuentro, dale la vuelta a esta carta. Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "back": "Inanición",
    "id": 95
  },
  {
    "name": "Detenido",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "No puedes moverte ni realizar acciones que no sean la accion de esta carta. En lugar de resolver un encuentro, dale la vuelta a esta carta. Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "back": "Semanas sin comer",
    "id": 96
  },
  {
    "name": "Detenido",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "No puedes moverte ni realizar acciones que no sean la accion de esta carta. En lugar de resolver un encuentro, dale la vuelta a esta carta. Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "back": "Cruel e inusual",
    "id": 97
  },
  {
    "name": "Detenido",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "No puedes moverte ni realizar acciones que no sean la accion de esta carta. En lugar de resolver un encuentro, dale la vuelta a esta carta. Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "back": "Agua contaminada",
    "id": 98
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Mundos extraños",
    "id": 99
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Sustituido por otro",
    "id": 100
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Guía desde el vacío",
    "id": 101
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Masas de enjambres",
    "id": 102
  },
  {
    "name": "Hambre",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Sed de sangre",
    "id": 103
  },
  {
    "name": "Hambre",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Acaparamiento",
    "id": 104
  },
  {
    "name": "Hambre",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Sed",
    "id": 105
  },
  {
    "name": "Hambre",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Excesos",
    "id": 106
  },
  {
    "name": "Amnesia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Peligro olvidado",
    "id": 107
  },
  {
    "name": "Amnesia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Deudas inexplicables",
    "id": 108
  },
  {
    "name": "Amnesia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Delitos olvidados",
    "id": 109
  },
  {
    "name": "Amnesia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "La terrible verdad",
    "id": 110
  },
  {
    "name": "Amnesia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Palabras prohibidas",
    "id": 111
  },
  {
    "name": "Alucinaciones",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Las voces",
    "id": 112
  },
  {
    "name": "Alucinaciones",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Abducido",
    "id": 113
  },
  {
    "name": "Alucinaciones",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Enjambre",
    "id": 114
  },
  {
    "name": "Alucinaciones",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Delirios",
    "id": 115
  },
  {
    "name": "Paranoia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Estallidos violentos",
    "id": 116
  },
  {
    "name": "Paranoia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Agorafobia",
    "id": 117
  },
  {
    "name": "Paranoia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Cleptomania",
    "id": 118
  },
  {
    "name": "Paranoia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Dudas Internas",
    "id": 119
  },
  {
    "name": "Cabeza herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Dolor de cabeza infernal",
    "id": 120
  },
  {
    "name": "Cabeza herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Conmoción",
    "id": 121
  },
  {
    "name": "Cabeza herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Aneurisma cerebral",
    "id": 122
  },
  {
    "name": "Cabeza herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Daño cerebral",
    "id": 123
  },
  {
    "name": "Pierna herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Dolor punzante",
    "id": 124
  },
  {
    "name": "Pierna herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Remedio extraño",
    "id": 125
  },
  {
    "name": "Pierna herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Rodilla dislocada",
    "id": 126
  },
  {
    "name": "Pierna herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "sr",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Herida infectada",
    "id": 127
  },
  {
    "name": "Espalda herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Vertebra fracturada",
    "id": 128
  },
  {
    "name": "Espalda herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Espasmos musculares",
    "id": 129
  },
  {
    "name": "Espalda herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Daño neural",
    "id": 130
  },
  {
    "name": "Heridas internas",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Dolor insoportable",
    "id": 131
  },
  {
    "name": "Heridas internas",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mom",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Perdida de sangre",
    "id": 132
  },
  {
    "name": "Heridas internas",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "fl",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Salud deteriorada",
    "id": 133
  },
  {
    "name": "Heridas internas",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Costilla rota",
    "id": 134
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Ineptitud",
    "id": 135
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Talento bendecido",
    "id": 136
  },
  {
    "name": "Espalda herida",
    "categories": [
      "injury"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Lesión incapacitante",
    "id": 137
  },
  {
    "name": "Amnesia",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Talentos Olvidados",
    "id": 138
  },
  {
    "name": "Embrujado",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Si fueses a obtener el Estado Bendecido o a mejorar tu <will>, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, 2 o 3, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Banshee aulladora",
    "id": 139
  },
  {
    "name": "Embrujado",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Si fueses a obtener el Estado Bendecido o a mejorar tu <will>, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, 2 o 3, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Seguidor fantasmal",
    "id": 140
  },
  {
    "name": "Embrujado",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Si fueses a obtener el Estado Bendecido o a mejorar tu <will>, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, 2 o 3, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Fantasma viajero",
    "id": 141
  },
  {
    "name": "Embrujado",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Si fueses a obtener el Estado Bendecido o a mejorar tu <will>, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, 2 o 3, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Visita espectral",
    "id": 142
  },
  {
    "name": "Contagiado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, tira 1 dado. Si sacas un 5 o 6, descarta esta carta.",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength> -1. Si fallas, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Deformidades",
    "id": 143
  },
  {
    "name": "Contagiado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, tira 1 dado. Si sacas un 5 o 6, descarta esta carta.",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength> -1. Si fallas, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Delirios febriles",
    "id": 144
  },
  {
    "name": "Contagiado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, tira 1 dado. Si sacas un 5 o 6, descarta esta carta.",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength> -1. Si fallas, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Momificación",
    "id": 145
  },
  {
    "name": "Contagiado",
    "categories": [
      "illness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, tira 1 dado. Si sacas un 5 o 6, descarta esta carta.",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <strength> -1. Si fallas, dale la vuelta a esta carta.",
    "back": "Ictericia",
    "id": 146
  },
  {
    "name": "Desesperación",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Cordura; dale la vuelta a esta carta.",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Cordura",
    "back": "Recuerdos Malditos",
    "id": 147
  },
  {
    "name": "Desesperación",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Cordura; dale la vuelta a esta carta.",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Cordura",
    "back": "Conocimiento horripilante",
    "id": 148
  },
  {
    "name": "Desesperación",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Cordura; dale la vuelta a esta carta.",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Cordura",
    "back": "Sufrimiento interminable",
    "id": 149
  },
  {
    "name": "Desesperación",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "utp",
    "front": "Cuando realices una acción de descansar, no puedes recuperar Cordura; dale la vuelta a esta carta.",
    "reckoning": "Pierde 1 punto de Cordura",
    "back": "Manicomio",
    "id": 150
  },
  {
    "name": "Labia",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <influence>\nCuando realices una acción de adquirir Apoyos, puedes sumar 1 al resultado de 1 dado. Dale la vuelta a esta carta antes de adquirir cartas.",
    "number": 1,
    "id": 151
  },
  {
    "name": "Labia",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <influence>\nCuando realices una acción de adquirir Apoyos, puedes sumar 1 al resultado de 1 dado. Dale la vuelta a esta carta antes de adquirir cartas.",
    "number": 2,
    "id": 152
  },
  {
    "name": "Resistente",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Salud, puedes realizar una prueba de <strength>. Si la superas, prevén la perdida de hasta 2 puntos de Salud. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 3,
    "id": 153
  },
  {
    "name": "Resistente",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Salud, puedes realizar una prueba de <strength>. Si la superas, prevén la perdida de hasta 2 puntos de Salud. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 4,
    "id": 154
  },
  {
    "name": "Experimentado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Una vez por ronda, puedes tirar 1 dado adicional y volver a tirar un maximo de 1 dado al resolver una prueba. Si fallas esa prueba, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 155
  },
  {
    "name": "Experimentado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Una vez por ronda, puedes tirar 1 dado adicional y volver a tirar un maximo de 1 dado al resolver una prueba. Si fallas esa prueba, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 156
  },
  {
    "name": "Experimentado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Una vez por ronda, puedes tirar 1 dado adicional y volver a tirar un maximo de 1 dado al resolver una prueba. Si fallas esa prueba, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 3,
    "id": 157
  },
  {
    "name": "Experimentado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Una vez por ronda, puedes tirar 1 dado adicional y volver a tirar un maximo de 1 dado al resolver una prueba. Si fallas esa prueba, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 4,
    "id": 158
  },
  {
    "name": "Perspicaz",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <observation>.\nPuedes gastar 1 Pista para volver a tirar hasta 2 dados al resolver una prueba. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 159
  },
  {
    "name": "Perspicaz",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <observation>.\nPuedes gastar 1 Pista para volver a tirar hasta 2 dados al resolver una prueba. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 160
  },
  {
    "name": "Meditación",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Cuando realices una acción de concentrarse o de descansar, obtén 1 ficha de Concentracion o recupera 1 punto de Cordura.",
    "number": 1,
    "id": 161,
    "reckoning": "Puedes darle la vuelta a esta carta"
  },
  {
    "name": "Meditación",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Cuando realices una acción de concentrarse o de descansar, obtén 1 ficha de Concentracion o recupera 1 punto de Cordura.",
    "number": 2,
    "id": 162,
    "reckoning": "Puedes darle la vuelta a esta carta"
  },
  {
    "name": "Obstinado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Cordura, puedes realizar una prueba de <will>. Si la superas, prevén la pérdida de hasta 2 puntos de Cordura. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 3,
    "id": 163
  },
  {
    "name": "Obstinado",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Una vez por ronda, cuando fueses a perder Cordura, puedes realizar una prueba de <will>. Si la superas, prevén la pérdida de hasta 2 puntos de Cordura. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 4,
    "id": 164
  },
  {
    "name": "Vinculo viviente",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Obtén +1 a todas tus habilidades.\nSi fueses a obtener un Estado Ruina, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "back": "Los restos de la 118",
    "id": 165,
    "reckoning": "Tu destino te aguarda. Dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Vinculo viviente",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Obtén +1 a todas tus habilidades.\nSi fueses a obtener un Estado Ruina, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "back": "La brujería de Ezdagor",
    "id": 166,
    "reckoning": "Tu destino te aguarda. Dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Vinculo viviente",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Obtén +1 a todas tus habilidades.\nSi fueses a obtener un Estado Ruina, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "back": "Legado de los Yithianos",
    "id": 167,
    "reckoning": "Tu destino te aguarda. Dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Vinculo viviente",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Obtén +1 a todas tus habilidades.\nSi fueses a obtener un Estado Ruina, en lugar de eso puedes descartar esta carta.",
    "back": "El Rey del Crepúsculo",
    "id": 168,
    "reckoning": "Tu destino te aguarda. Dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 169,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 170,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 3,
    "id": 171,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 4,
    "id": 172,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 5,
    "id": 173,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 6,
    "id": 174,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 7,
    "id": 175,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Corrupción",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "mon",
    "front": "Puedes recibir 1 ficha de Arcano para volver a tirar 1 dado al resolver una prueba.\nSi fuese a obtener un Estao Ayuda, en lugar de eso descarta esta carta.",
    "number": 8,
    "id": 176,
    "reckoning": "Recibe 1 ficha de Arcano. A continuación, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Maldito",
    "categories": [
      "bane"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "En tus pruebas sólo cuenta un 6 como éxito sacar un 6. Si fueses a obtener otro Estado Maldito, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Bendecido, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta",
    "back": "Hostilidad cósmica",
    "id": 177
  },
  {
    "name": "Bendecido",
    "categories": [
      "boon"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "En tus pruebas cuenta como exito sacar 4, 5 o 6. Si fueses a obtener otro Estado Bendecido, en lugar de eso dale la vuelta a esta carta. Si fueses a obtener el Estado Maldito, en lugar de eso descarta esta carta",
    "reckoning": "Lanza 1 dado. Si sacas un 1 o un 2 descarta esta carta",
    "back": "Serenidad",
    "id": 178
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Recoger tempestades",
    "id": 179
  },
  {
    "name": "Pacto oscuro",
    "categories": [
      "deal"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "",
    "reckoning": "Tira 1 dado. Si sacas un 1, es hora de cumplir tu parte del trato; dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Al abismo",
    "id": 180
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Invocación oscura",
    "id": 181
  },
  {
    "name": "Deuda",
    "categories": [
      "deal",
      "common"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Acción local: Realiza una prueba de <influence>. Si superas la prueba, descarta esta carta",
    "reckoning": "Unos hombres han venido a cobrar la deuda. Dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Extracción oscura",
    "id": 182
  },
  {
    "name": "Recio",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <strength>.\nUna vez por ronda, si fueses a perder 2 o más puntos de Salud, prevén 1 punto de esa pérdida de Salud.\nA continuación, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 183
  },
  {
    "name": "Recio",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <strength>.\nUna vez por ronda, si fueses a perder 2 o más puntos de Salud, prevén 1 punto de esa pérdida de Salud.\nA continuación, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 184
  },
  {
    "name": "Implacable",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Al resolver una prueba de <strength> durante un Encuentro de Combate, puedes reducir la fortaleza del Monstruo en 1 hasta un mínimo de 1 durante ese encuentro.\nSi lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 185
  },
  {
    "name": "Implacable",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Al resolver una prueba de <strength> durante un Encuentro de Combate, puedes reducir la fortaleza del Monstruo en 1 hasta un mínimo de 1 durante ese encuentro.\nSi lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 186
  },
  {
    "name": "Aprendizaje rápido",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Una vez por ronda, cuando obtengas esta carta u otro Estado Talento, puedes obtener 1 Estado Talento adicional. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 187
  },
  {
    "name": "Aprendizaje rápido",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Una vez por ronda, cuando obtengas esta carta u otro Estado Talento, puedes obtener 1 Estado Talento adicional. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 188
  },
  {
    "name": "Aprendizaje rápido",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Una vez por ronda, cuando obtengas esta carta u otro Estado Talento, puedes obtener 1 Estado Talento adicional. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 3,
    "id": 189
  },
  {
    "name": "Aprendizaje rápido",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Una vez por ronda, cuando obtengas esta carta u otro Estado Talento, puedes obtener 1 Estado Talento adicional. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 4,
    "id": 190
  },
  {
    "name": "Agallas",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Al resolver un Encuentro de Combate, puedes obtener +2 <will> durante ese encuentro. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.",
    "number": 1,
    "id": 191
  },
  {
    "name": "Agallas",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Al resolver un Encuentro de Combate, puedes obtener +2 <will> durante ese encuentro. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.",
    "number": 2,
    "id": 192
  },
  {
    "name": "En armonia",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Al resolver el efecto de un Hechizo, puedes obtener +2 <lore>. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.\nCuando obtengas esta carta del mazo, obtén 2 Hechizos. A continuación, descarta 1 Hechizo.",
    "number": 1,
    "id": 193
  },
  {
    "name": "En armonia",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "Al resolver el efecto de un Hechizo, puedes obtener +2 <lore>. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.\nCuando obtengas esta carta del mazo, obtén 2 Hechizos. A continuación, descarta 1 Hechizo.",
    "number": 2,
    "id": 194
  },
  {
    "name": "Terror",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "CUando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta.",
    "back": "Revelación aterradora",
    "id": 195,
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Terror",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "CUando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta.",
    "back": "Pesadillas aterradoras",
    "id": 196,
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Terror",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "CUando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta.",
    "back": "Encuentros aterradores",
    "id": 197,
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Terror",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "cir",
    "front": "CUando realices una accion de descansar, no puedes recuperar Cordura; tira 1 dado. Si sacas un 4, 5 o 6, descarta esta carta.",
    "back": "Oscuridad aterradora",
    "id": 198,
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta."
  },
  {
    "name": "Alucinaciones",
    "categories": [
      "madness"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "base",
    "front": "Cuando realices una accion de descansar, puedes tirar 1 dado. Si sacas un 5 o un 6, descarta esta carta",
    "reckoning": "Realiza una prueba de <will>. Si fallas, dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Sueños surrealistas",
    "id": 199
  },
  {
    "name": "Visiones",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <lore>.\nUna vez por ronda, cuando otro investigador obtenga un Estado que no sea Común, puedes mirar el dorso de esa carta. A continuación, dale la vuelta a esa carta.",
    "number": 1,
    "id": 200
  },
  {
    "name": "Visiones",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Puedes volver a tirar 1 dado al resolver una prueba de <lore>.\nUna vez por ronda, cuando otro investigador obtenga un Estado que no sea Común, puedes mirar el dorso de esa carta. A continuación, dale la vuelta a esa carta.",
    "number": 2,
    "id": 200
  },
  {
    "name": "Arrojo",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Puedes volver a lanzar 1 dado al resolver una prueba de <will>.\nUna vez por ronda, si fueses a perder 2 o más puntos de Cordura, preven 1 punto de esa pérdida de Cordura. A continuación, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 1,
    "id": 201
  },
  {
    "name": "Arrojo",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Puedes volver a lanzar 1 dado al resolver una prueba de <will>.\nUna vez por ronda, si fueses a perder 2 o más puntos de Cordura, preven 1 punto de esa pérdida de Cordura. A continuación, dale la vuelta a esta carta.",
    "number": 2,
    "id": 202
  },
  {
    "name": "Destreza de lucha",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Al resolver un Encuentro de Combate, puedes obtner +3 <strength> durante ese encuentro. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.",
    "number": 3,
    "id": 203
  },
  {
    "name": "Destreza de lucha",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Al resolver un Encuentro de Combate, puedes obtner +3 <strength> durante ese encuentro. Si lo haces, dale la vuelta a esta carta antes de resolver la prueba.",
    "number": 4,
    "id": 204
  },
  {
    "name": "Escurridizo",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Durante la fase de Encuentros, puedes realizar una prueba de <observation>. Si la superas, puedes elegir un encuentro como si no hubiese un monstruo en tu casilla. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 3,
    "id": 205
  },
  {
    "name": "Escurridizo",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Durante la fase de Encuentros, puedes realizar una prueba de <observation>. Si la superas, puedes elegir un encuentro como si no hubiese un monstruo en tu casilla. A continuación, dale la vuelta a esta carta",
    "number": 4,
    "id": 206
  },
  {
    "name": "Sereno",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Al resolver una prueba, si no sacaste ningun 1, puedes volver a tirar todos tus dados.\nCuando falles en una prueba, dale la vuelta a esata carta.",
    "number": 1,
    "id": 207
  },
  {
    "name": "Sereno",
    "categories": [
      "talent"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Al resolver una prueba, si no sacaste ningun 1, puedes volver a tirar todos tus dados.\nCuando falles en una prueba, dale la vuelta a esata carta.",
    "number": 2,
    "id": 208
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Perdido en el tiempo",
    "id": 209
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Hacia delante",
    "id": 210
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Contra la marea",
    "id": 211
  },
  {
    "name": "Perdido en el tiempo y el espacio",
    "categories": [
      "restriction"
    ],
    "type": "condition",
    "expansion": "td",
    "front": "Retira tu ficha de Investigador del tablero de juego. No te ves afectado por otros efectos de juego y no puedes moverte ni realizar acciones. En lugar de resolver un encuentro dale la vuelta a esta carta",
    "back": "Busqueda onírica",
    "id": 212
  }
]
